@prefix : <http://data.deichman.no/lsext-model#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .

:Work a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Work"@en ;
  rdfs:label "Verk"@no ;
  rdfs:comment "A work is the result of a creative effort"@en ;
  rdfs:comment "Et verk er resultatet av kreativt arbeid"@no .

:Person a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Person"@en ;
  rdfs:label "Person"@no ;
  rdfs:comment "A person is a being that has the attributes generally associated with personhood"@en ;
  rdfs:comment "En person er et vesen som har attributtene generelt assosiert med personer"@no .

:name a rdfs:Property ;
  rdfs:label "Name"@en ;
  rdfs:label "Navn"@no ;
  rdfs:domain rdfs:Class ;
  rdfs:range rdf:langString ;
  rdfs:comment "The relationship between a thing and what it is called"@en ;
  rdfs:comment "Relasjonen mellom en ting og det den er kalt"@en .

:creator a rdfs:Property ;
  rdfs:label "Creator"@en ;
  rdfs:label "Skaper"@no ;
  rdfs:domain :Work ;
  rdfs:range :Person ;
  rdfs:comment "The relationship between a creative work and the person who created it"@en ;
  rdfs:comment "Relasjonen mellom et kreativt arbeid og personen som har skapt det"@no .

:year a rdfs:Property ;
  rdfs:label "Year"@en ;
  rdfs:label "Årstall"@no ;
  rdfs:domain :Work ;
  rdfs:range xsd:gYear ;
  rdfs:comment "The relationship between a work and the year it was created"@en ;
  rdfs:comment "Relasjonen mellom et verk og året det ble skapt"@no .

:identifier a rdfs:Property ;
  rdfs:label "Identifier"@en ;
  rdfs:label "Identifikator"@no ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:comment "The relationship between a thing and an attribute which uniquely identifies it in a given context"@en ;
  rdfs:comment "Relasjonen mellom en ting og en attribut som unikt identifiserer den i en gitt kontekst"@no .

:biblio a rdfs:Property ;
  rdfs:label "Biblio"@en ;
  rdfs:label "Biblio"@no ;
  rdfs:domain :Work ;
  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
  rdfs:comment "The relationship between a work and a ls.ext-internal Koha-record identifier"@en ;
  rdfs:comment "Relasjonen mellom et verk og en ls.ext-intern identifikator for en Koha-post"@no .
